美國國務卿蓬佩奧說“西方正在贏得勝利”

美國國務卿蓬佩奧說“西方正在贏得勝利”

美國國務卿蓬佩奧星期六（2月15日）批評中國、俄羅斯和伊朗等正在破壞基於規則的國際體系，稱西方價值觀將會贏得最終勝利。

蓬佩奧星期六在德國慕尼黑舉行的全球安全會議上發表講話時特別為美國的對外政策進行辯護，包括特朗普總統強調的“美國優先”政策。

特朗普曾多次抨擊北約，讓人們對美國和這個跨大西洋的軍事聯盟的前途感到擔心。

蓬佩奧星期六說：“我很高興向大家報告跨大西洋聯盟死亡的說法被嚴重誇大。西方正在贏得勝利，我們正在一起贏得勝利。”

蓬佩奧此說部分是回應德國總統施泰因邁爾一天前的講話。施泰因邁爾指責美國，俄羅斯和中國製造全球的不信任感。

蓬佩奧星期六提到了俄羅斯2014年吞併克里米亞，伊朗向外國進行網絡威脅，以及中國的高壓經濟手段等，他說，這些國家仍然野心勃勃，而且他們正在破壞基於規則的國際體系。

蓬佩奧國務卿說：“中國侵犯越南、菲律賓和印度尼西亞的專屬經濟區。目前中國跟幾乎每一個鄰國都有邊界或領海爭端。”

在涉及到華為和5G網絡建設的問題上，蓬佩奧國務卿說華為和其他中國政府支持的公司是中國情報機構的特洛伊木馬。

有道理

好過比共產黨贏

同侵侵玩完大龍鳳埋位做嘢

嗰陣啲反侵呀、民主黨呀、支那人唔知做乜撚覺得彈劾好似執到寶噉